const data1 = [
  {
    question: "Čo je edge computing?",
    incorrectAnswers: [
      "Metóda spracovania údajov v centalizovanom mieste.",
      "Metóda spracovania údajov pomocou cloudu.",
      "Metóda spracovania údajov s nulovou latenciou.",
    ],
    correctAnswer: "Metóda spracovania údajov bližšie k ich zdroju.",
  },
  {
    question: "Prečo je edge computing užitočný pre aplikácie vyžadujúce rozhodovanie v reálnom čase?",
    incorrectAnswers: [
      "Poskytuje efektívnejšie využívanie výpočtových zdrojov.",
      "Zvyšuje bezpečnosť údajov.",
      "Zabezpečuje prenos údajov cez sieť.",
    ],
    correctAnswer: "Znižuje latenciu a umožňuje okamžité vyhodnotenie.",
  },
  {
    question: "Ktoré odvetvia využívajú edge computing?",
    incorrectAnswers: ["Priemysel.", "Doprava.", "Zdravotníctvo."],
    correctAnswer: "Všetky vyššie uvedené.",
  },
  {
    question: "Aký je dôvod využitia edge computingu v priemysle?",
    incorrectAnswers: [
      "Zvýšenie bezpečnosti na pracovisku.",
      "Znižovanie nákladov na prenos a spracovanie dát.",
      "Rýchlejšie rozhodovanie o liečbe pacientov.",
    ],
    correctAnswer: "Zvyšovanie efektívnosti výroby.",
  },
  {
    question: "Aká je výhoda edge computingu v porovnaní s cloud computingom ?",
    incorrectAnswers: [
      "Zvýšenie spoľahlivosti.",
      "Znižovanie nákladov na prenos a spracovanie dát.",
      "Vačšie zabezpečenie citlivých údajov.",
    ],
    correctAnswer: "Efektívnejšie operácie a optimalizácia prevádzky systému.",
  },
  {
    question: "Prečo edge computing umožňuje rýchlejšiu odozvu ?",
    incorrectAnswers: [
      "Umožňuje okamžité upozornenie na kritické udalosti.",
      "Spracováva údaje v centralizovanom cloude.",
      "Minimalizuje náklady na prenos dát cez sieť.",
    ],
    correctAnswer: "Obchádza dátové centrá a umožňuje spracovanie údajov na okraji siete.",
  },
  {
    question: "Ako edge computing prispieva k zvýšeniu produktivity zamestnancov?",
    incorrectAnswers: [
      "Znižuje riziko útokov na zariadenia pripojené na internet.",
      "Zabezpečuje offline ukladanie údajov.",
      "Zvyšuje spoľahlivosť systému.",
    ],
    correctAnswer: "Umožňuje rýchly prístup k údajom potrebným pre prácu.",
  },
  {
    question: "Aká je výhoda edge computingu vzhľadom na bezpečnosť na pracovisku?",
    incorrectAnswers: [
      "Minimalizuje vplyv na životné prostredie.",
      "Poskytuje prediktívnu údržbu zariadení.",
      "Zabezpečuje správu zariadení na okraji siete.",
    ],
    correctAnswer: "Umožňuje okamžité upozornenie na bezpečnostné hrozby.",
  },
  {
    question: "Ako edge computing pomáha zvýšiť bezpečnosť?",
    incorrectAnswers: [
      "Umožňuje spracovanie údajov offline.",
      "Minimalizuje riziko výpadkov elektrickej siete.",
      "Zabezpečuje aktualizáciu softvéru zariadení.",
    ],
    correctAnswer: "Obmedzuje prenos údajov cez sieť.",
  },
  {
    question: "Aký je nevýhoda edge computingu vzhľadom na počiatočné náklady?",
    incorrectAnswers: [
      "Straty dát.",
      "Údržba zariadení.",
      "Modernizácia starých sieťových architektúr.",
    ],
    correctAnswer: "Zvýšené náklady na nákup zariadení.",
  },
  {
    question: "Aká je možná nevýhoda edge computingu vzhľadom na stratu dát?",
    incorrectAnswers: [
      "Zvýšené riziko útokov na zariadenia.",
      "Vyžaduje udržiavanie a výmenu zariadení.",
      "Zvyšuje riziko porúch elektrickej siete.",
    ],
    correctAnswer: "Namáhavá a nemožná obnova stratených dát.",
  },
  {
    question: "Čo musí podnik zohľadniť pri využívaní edge computingu?",
    incorrectAnswers: [
      "Efektívnejšie operácie.",
      "Zabezpečenie rýchlej odozvy údajov.",
      "Minimalizácia nákladov na spracovanie údajov v cloude.",
    ],
    correctAnswer: "Udržiavanie a výmenu zariadení.",
  },
];

export default data1;